<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="608" ano="2013">
  <nomeProposicao>MPV 608/2013</nomeProposicao>
  <idProposicao>566047</idProposicao>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <Ementa>Dispõe sobre crédito presumido apurado com base em créditos decorrentes de diferenças temporárias oriundos de provisões para créditos de liquidação duvidosa nas condições que estabelece e dispõe sobre os títulos de crédito e instrumentos emitidos por instituições financeiras e demais instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil, para composição de seu patrimônio de referência, e altera a Lei nº 12.249, de 11 de junho de 2010.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <DataApresentacao>01/03/2013</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="11/06/2013">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Instituição financeira, Banco Central do Brasil, crédito presumido, créditos, liquidação duvidosa, falência, liquidação extrajudicial, ressarcimento, apuração, saldo, Secretaria da Receita Federal, lucro líquido, Lucro Real, base de cálculo, CSLL, pessoa jurídica, ressarcimento, crédito presumido, multa, falsidade, pedido, revisão, autoridade administrativa, sujeito passivo, alegação, inexistência, débito. _ Alteração, Lei federal, instituição financeira, Banco Central do Brasil, emissão, letra financeira, título de crédito nominativo, livre negociação, composição, patrimônio, extinção, dívida, conversão, ações, critérios, Conselho Monetário Nacional, direito de preferência, pagamento, característica, título. </Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12838/2013</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1061949</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>