<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="570" ano="2012">
  <nomeProposicao>MPV 570/2012</nomeProposicao>
  <idProposicao>544463</idProposicao>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <Ementa>Altera a Lei nº 10.836, de 9 de janeiro de 2004; dispõe sobre o apoio financeiro da União aos Municípios e ao Distrito Federal para ampliação da oferta da educação infantil; e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Altera as Leis nºs 10.836, de 9 de janeiro de 2004, 12.462, de 4 de agosto de 2011, e 11.977, de 7 de julho de 2009; dispõe sobre o apoio financeiro da União aos Municípios e ao Distrito Federal para ampliação da oferta da educação infantil; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>O PLV nº 16, de 2012, fez as seguintes modificações: alterou a Lei nº 12.462, de 2011 e a  Lei nº 11.977, de 2009; estabeleceu que os recursos transferidos pela União aos Municípios e ao Distrito Federal com a finalidade de prestar apoio financeiro à ampliação da oferta de educação infantil não poderão ser aplicados nas depesas de manutenção e desenvolvimento da educação infantil relativas à levantamentos estatísticos, estudos e pesquisas; concessão de bolsas de estudo a alunos de escolas públicas e privadas;  amortização e custeio de operações de crédito; determinou que a expansão das redes escolares será norteada pelo levantamento periódico da demanda por educação infantil em creches e pré-escolas; autorizou o uso do Regime Diferenciado de Contratações Públicas (RDC) nas obras do sistema de ensino e  estabeleceu que no âmbito do Programa Minha Casa, Minha Vida, no caso de empreendimentos construídos com recursos do Fundo de Arrendamento Residencial (FAR) poderá ser custeada a edificação de equipamentos de educação, saúde e outros complementares à habitação.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <DataApresentacao>15/05/2012</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="02/07/2012">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei do Programa Bolsa Família, benefício, superação, pobreza, primeira infância, apoio financeiro, municípios, Distrito Federal, ampliação, educação infantil.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12722/2012</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=991560</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>