<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="558" ano="2012">
  <nomeProposicao>MPV 558/2012</nomeProposicao>
  <idProposicao>533535</idProposicao>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <Ementa>Dispõe sobre alterações nos limites dos Parques Nacionais da Amazônia, dos Campos Amazônicos e Mapinguari, das Florestas Nacionais de Itaituba I, Itaituba II e do Crepori e da Área de Proteção Ambiental do Tapajós, e dá outras providências

NOVA EMENTA: Dispõe sobre alterações nos limites dos Parques Nacionais da Amazônia, dos Campos Amazônicos e Mapinguari, das Florestas Nacionais de Itaituba I, Itaituba II e do Crepori e da Área de Proteção Ambiental do Tapajós; altera a Lei nº 12.249, de 11 de junho de 2010; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Altera os arts. 115, 117, 119 e revoga o art. 118 da Lei nº 12.249, de 2010 . O PLV  apresentado inclui, na mesma lei, o art. 69-A,  suspendendo, até 30 de junho de 2013, as execuções fiscais  de débitos oriundos de operações de crédito rural, de responsabilidade de produtores rurais vinculados ao Projeto Agro-Industrial Canavieiro Abraham Lincoln- Pacal, situado no Pará.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <DataApresentacao>06/01/2012</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="29/02/2012">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, limite, redefinição, Parque Nacional da Amazônia, Parque Nacional dos Campos Amazônicos, Parque Nacional Mapinguari, Floresta Nacional de Itaituba, Floresta Nacional do Crepori, Área de Proteção Ambiental do Tapajós.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12678/2012</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=995878</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>