<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="554" ano="2011">
  <nomeProposicao>MPV 554/2011</nomeProposicao>
  <idProposicao>533505</idProposicao>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <Ementa>Altera a Lei nº 11.110, de 25 de abril de 2005, para autorizar a União a conceder subvenção econômica, sob a forma de equalização de parte dos custos a que estão sujeitas as instituições financeiras para contratação e acompanhamento de operações de microcrédito produtivo orientado e autoriza a concessão de subvenção econômica, sob a modalidade de equalização de taxa de juros, nas operações de financiamento para a estocagem de álcool combustível, e altera a Lei nº 10.453, de 13 de maio de 2002.

NOVA EMENTA: Altera a Lei nº 11.110, de 25 de abril de 2005, para autorizar a União a conceder subvenção econômica, sob a forma de equalização de parte dos custos a que estão sujeitas as instituições financeiras para contratação e acompanhamento de operações de microcrédito produtivo orientado; autoriza a concessão de subvenção econômica, sob a modalidade de equalização de taxa de juros, nas operações de financiamento para a estocagem de álcool combustível; altera a Lei nº 10.453, de 13 de maio de 2002; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>O PLV apresentado autoriza a União Federal a Conceder subvenção econômica, referente a safra de 2010/2011, para produtores independentes de cana-de-açúcar, que desenvolvam suas atividades na área de atuação da Sudene.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <DataApresentacao>26/12/2011</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="29/02/2012">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, lei federal, Programa Nacional de Microcrédito Produtivo Orientado (PNMPO), União Federal, concessão, subvenção econômica, instituição financeira, equalização, custos, contratação, acompanhamento, operação financeira, microcrédito, subvenção, financiamento, estoque, álcool combustível, critérios, Conselho Monetário Nacional (CMN).</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12666/2012</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=956260</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>