<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="575" ano="2012">
  <nomeProposicao>MPV 575/2012</nomeProposicao>
  <idProposicao>552689</idProposicao>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <Ementa>Altera a Lei nº 11.079, de 30 de dezembro de 2004, que institui normas gerais para licitação e contratação de parceria público-privada no âmbito da administração pública.

NOVA EMENTA: Altera as Leis nºs 11.079, de 30 de dezembro de 2004, que institui normas gerais para licitação e contratação de parceria público-privada no âmbito da administração pública, para dispor sobre o aporte de recursos em favor do parceiro privado, 10.637, de 30 de dezembro de 2002, 10.833, de 29 de dezembro de 2003, 12.058, de 13 de outubro de 2009, 9.430, de 27 de dezembro de 1996, 10.420, de 10 de abril de 2002, 10.925, de 23 de julho de 2004, 10.602, de 12 de dezembro de 2002, e 9.718, de 27 de novembro de 1998, e a Medida Provisória nº 2.158-35, de 24 de agosto de 2001, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Permite que a contraprestação paga pelo setor público às empresas seja desconsiderado para efeito de recolhimento de Contribuição Social sobre o Lucro Líquido (CSLL) e PIS-Pasep e Cofins e autoriza os Estados, Distrito Federal e Municípios a comprometerem até 5% (cinco por cento) de suas receitas líquidas com o pagamento de contraprestações em PPPs. </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <DataApresentacao>08/08/2012</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="14/11/2012">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, lei federal, contrato, parceria público-privada, contraprestação, recursos financeiros, exclusão, apuração, lucro líquido,  base de cálculo, CSSL, PIS/Pasep, Cofins,  proporcionalidade, conclusão, contratação, Fundo Garantidor de Parcerias Público-Privadas (FGP), aumento, percentual, comprometimento, receita líquida, contrato de parceria, estados, Distrito Federal, municípios.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12766/2012</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1017608</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>