<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="620" ano="2013">
  <nomeProposicao>MPV 620/2013</nomeProposicao>
  <idProposicao>580951</idProposicao>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <Ementa>Altera a Lei nº 12.793, de 2 de abril de 2013, para dispor sobre o financiamento de bens de consumo duráveis a beneficiários do Programa Minha Casa Minha Vida, constitui fonte adicional de recursos para a Caixa Econômica Federal, altera a Lei nº 12.741, de 8 de dezembro de 2012, que dispõe sobre as medidas de esclarecimento ao consumidor, para prever prazo de aplicação das sanções previstas na Lei nº 8.078, de 11 de setembro de 1990, e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Altera a Lei nº 12.793, de 2 de abril de 2013, para dispor sobre o financiamento de bens de consumo duráveis a beneficiários do Programa Minha Casa, Minha Vida; constitui fonte adicional de recursos para a Caixa Econômica Federal; altera a Lei nº 12.741, de 8 de dezembro de 2012, que dispõe sobre as medidas de esclarecimento ao consumidor, para prever prazo de aplicação das sanções previstas na Lei no 8.078, de 11 de setembro de 1990; altera as Leis nºs 12.761, de 27 de dezembro de 2012, 12.101, de 27 de novembro de 2009, 9.532, de 10 de dezembro de 1997, e 9.615, de 24 de março de 1998; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <DataApresentacao>12/06/2013</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="04/09/2013">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>- Alteração, lei federal, definição, bens de consumo, Conselho Monetário Nacional (CMN), valor, aquisição, condição, financiamento, beneficiário, Programa Minha Casa, Minha Vida,
- Medida, esclarecimento, consumidor, prazo, aplicação, sanção, cobrança, tributos, informação, mercadoria, serviço.
- Definição, empresa beneficiária, programa, cultura, trabalhador.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12868/2013</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1099680</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>