<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="551" ano="2011">
  <nomeProposicao>MPV 551/2011</nomeProposicao>
  <idProposicao>528165</idProposicao>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <Ementa>Altera dispositivos das Leis nº 7.920, de 12 de dezembro de 1989, nº 9.825, de 23 de agosto de 1999, nº 8.399, de 7 de janeiro de 1992, nº 6.009, de 26 de dezembro de 1973, nº 5.862, de 12 de dezembro de 1972, nº 12.462, de 5 de agosto de 2011; e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Altera dispositivos das Leis nºs 7.920, de 12 de dezembro de 1989, 8.399, de 7 de janeiro de 1992, 9.825, de 23 de agosto de 1999, 12.462, de 5 de agosto de 2011, 6.009, de 26 de dezembro de 1973, e 5.862, de 12 de dezembro de 1972; revoga o Decreto-Lei nº 1.896, de 17 de dezembro de 1981; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Revoga o Decreto-lei nº 1.896, de 1981.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <DataApresentacao>23/11/2011</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="07/12/2011">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência. DCD do dia 08/12/11 PÁG 66051 COL 02.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, lei federal, redução, percentual, adicional, tarifa aeroportuária, distribuição, recursos, governo federal, governo estadual, receita, Fundo Nacional de Aviação Civil (FNAC), tarifa, embarque internacional, criação, Tarifa de Conexão, critérios, isenção.  
_ Fixação, Tarifa de Uso das Comunicações e dos Auxílios à Navegação Aérea em Rota , Tarifa de Uso das Comunicações e dos Auxílios-Rádio à Navegação Aérea em Área de Controle de Aproximação, Tarifa de Uso das Comunicações e dos Auxílios-Rádio à Navegação Aérea em Área de Controle de Aeródromo, responsabilidade, Comando da Aeronáutica, autorização, Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária (Infraero), criação, empresa, subsidiária.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12648/2012</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=941695</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>