<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="2565" ano="2011">
  <nomeProposicao>PL 2565/2011</nomeProposicao>
  <idProposicao>524645</idProposicao>
  <nomeProposicaoOrigem>PLS 448/2011</nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <Ementa>Modifica as Leis nº 9.478, de 6 de agosto de 1997, e nº 12.351, de 22 de dezembro de 2010, para determinar novas regras de distribuição entre os entes da Federação dos royalties e da participação especial devidos em função da exploração de petróleo, gás natural e outros hidrocarbonetos fluidos, e para aprimorar o marco regulatório sobre a exploração desses recursos no regime de partilha.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Senado Federal - Wellington Dias</Autor>
  <DataApresentacao>24/10/2011</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="26/10/2011">Às Comissões de Amazônia, Integração Nacional e de Desenvolvimento Regional; Minas e Energia; Desenvolvimento Econômico, Indústria e Comércio; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD).Apense-se a este o PL 1618/2003, com seus apensados.Em razão da competência de mais de três comissões para opinar sobre o mérito da matéria, determino a criação de Comissão Especial apreciar o PL 2565/2011 e seus apensos.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei do Petróleo, Lei do Pré-Sal, distribuição, aplicação, recursos, royalties, produção, petróleo, gás natural, hidrocarboneto, proibição, ressarcimento, contratado, compensação financeira, produtor, fundo especial, Estados, Distrito Federal, Municípios, rateio, equivalência, FPM, FPE, União Federal.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12734/2012</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=932480</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>