<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="2330" ano="2011">
  <nomeProposicao>PL 2330/2011</nomeProposicao>
  <idProposicao>520245</idProposicao>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <Ementa>Dispõe sobre as medidas relativas à Copa das Confederações FIFA de 2013 e à Copa do Mundo FIFA de 2014, que serão realizadas no Brasil.

NOVA EMENTA: Dispõe sobre as medidas relativas à Copa das Confederações Fifa 2013 e à Copa do Mundo Fifa  2014, que serão realizadas no Brasil; e altera as Leis nºs 6.815, de 19 de agosto de 1980, e 10.671, de 15 de maio de 2003.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Lei Geral da Copa.  Concede aos Símbolos Oficiais da FIFA a qualidade de "Marca de Alto Renome" e  "Marca Notoriamente Conhecida"; define os crimes relacionados às competições: uso indevido de Símbolos Oficiais, Marketing de Emboscada por Associação e Marketing de Emboscada por Intrusão.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <DataApresentacao>19/09/2011</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="20/09/2011">Às Comissões de Ciência e Tecnologia, Comunicação e Informática; Relações Exteriores e de Defesa Nacional; Desenvolvimento Econômico, Indústria e Comércio; Defesa do Consumidor; Turismo e Desporto; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Mérito e Art. 54, RICD).Em consequência, determino a criação de Comissão Especial para apreciar a matéria, nos termos do art. 34, II, do Regimento.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Normas, realização, Copa das Confederações, Copa do Mundo, proteção, exploração, propriedade industrial, cadastro, marca, titularidade, Fifa, restrição, área, distribuição, comercialização, divulgação, exclusividade, direitos, imagem, som, radiodifusão, transmissão, retransmissão, competição, credenciamento, imprensa, penalidade, crime, sanção civil, indenização, autorização, visto de entrada, trabalho, membros, delegação, trabalhador, confederação, responsabilidade civil, União Federal, contratação, seguro privado, venda, preço, ingresso, criação, juizado especial, vara especializada, julgamento, causa judicial, evento.
_ Autorização, União Federal, Estados, Municípios, decretação, feriado, sede, jogo.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12663/2012</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=921060</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>