<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="323" ano="2007">
  <nomeProposicao>PL 323/2007</nomeProposicao>
  <idProposicao>343930</idProposicao>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <Ementa>Altera a Lei nº 9.478, de 06 de agosto de 1997, que "dispõe sobre a política energética nacional, as atividades relativas ao monopólio do petróleo, institui o Conselho Nacional de Política Energética e a Agência Nacional do Petróleo e dá outras providências".

NOVA EMENTA: Dispõe sobre a destinação para as áreas de educação e saúde de parcela da participação no resultado ou da compensação financeira pela exploração de petróleo e gás natural, com a finalidade de cumprimento da meta prevista no inciso VI do caput do art. 214 e no art. 196 da Constituição Federal; altera a Lei n° 7.990, de 28 de dezembro de 1989; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Dispõe sobre a aplicação de recursos provenientes de royalties do petróleo, exclusivamente para educação, ações ambientais, energia, pavimentação de rodovias, abastecimento e tratamento de água, irrigação e saneamento básico.

</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Brizola Neto</Autor>
  <DataApresentacao>07/03/2007</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 64 CF</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="05/07/2013">SUBSTITUTIVO DO SENADO FEDERAL: À Comissão Especial  destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei nº 323, de 2007, do Sr. Brizola Neto, que "altera a Lei nº 9478, de 06 de agosto de 1997, que dispõe sobre a política energética nacional, as atividades relativas ao monopólio do petróleo, institui o Conselho Nacional de Política Energética e a Agência Nacional do Petróleo e dá outras providências" (dispõe sobre a aplicação de recursos provenientes de royalties do petróleo) 
</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei do Petróleo, critérios, aplicação de recursos, compensação financeira, royalties, Estados, Municípios, vinculação, percentual, exclusividade, educação, meio ambiente, energia, pavimentação, abastecimento de água, tratamento de água, irrigação, saneamento básico.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12858/2013</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=440087</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>