<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="6397" ano="2013">
  <nomeProposicao>PL 6397/2013</nomeProposicao>
  <idProposicao>592935</idProposicao>
  <nomeProposicaoOrigem>PLS 441/2012</nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <Ementa>Altera as Leis nºs 4.737, de 15 de julho de 1965, 9.096, de 19 de setembro de 1995, e 9.504, de 30 de setembro de 1997, para diminuir o custo das campanhas eleitorais, e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Altera as Leis nºs 4.737, de 15 de julho de 1965, 9.096, de 19 de setembro de 1995, e 9.504, de 30 de setembro de 1997, para diminuir o custo das campanhas eleitorais.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Senado Federal - Romero Jucá</Autor>
  <DataApresentacao>20/09/2013</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="24/09/2013">Às Comissões de Ciência e Tecnologia, Comunicação e Informática; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Mérito e Art. 54, RICD)Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Código Eleitoral, propaganda eleitoral, partido político, solidariedade, candidato.
_ Alteração, Lei Orgânica dos Partidos Políticos, autonomia, definição, cronograma, campanha eleitoral, Filiação partidária, justiça eleitoral, fundo partidário, passagem aérea, comprovação, despesa, prazo, emissora, rádio, televisão, tempo, transmissão, horário gratuito.
_ Alteração, Lei das Eleições, limite, gasto, campanha eleitoral, doação, divulgação, internet, prestação de contas, processo eleitoral, propaganda eleitoral, antecipação, horário.</Indexacao>
  <Situacao>MESA - Aguardando Retorno </Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1139335</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>