<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PLP       " numero="238" ano="2013">
  <nomeProposicao>PLP 238/2013</nomeProposicao>
  <idProposicao>564525</idProposicao>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei Complementar</tipoProposicao>
  <Ementa>Dispõe sobre o quórum de aprovação de convênio que conceda remissão dos créditos tributários constituídos em decorrência de benefícios, incentivos fiscais ou financeiros instituídos em desacordo com a deliberação prevista no art. 155, § 2º, inciso XII, alínea "g", da Constituição, e para a reinstituição dos referidos benefícios nos termos da legislação aplicável; altera a Lei Complementar nº 101, de 4 de maio de 2000, que estabelece normas de finanças públicas voltadas para a responsabilidade na gestão fiscal; dispõe sobre critérios de indexação dos contratos de refinanciamento da dívida celebrados entre a União, Estados e Municípios;  e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <DataApresentacao>03/01/2013</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="20/02/2013">Às Comissões de Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD)Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Limite mínimo, quorum, aprovação, convênio, Estados, Distrito Federal, remissão, crédito tributário, benefício fiscal, incentivo fiscal, ICMS, normas, compensação, renúncia fiscal.  
_ Redução, indexador, dívida, Estados, utilização, IPCA, Selic, fixação, taxa de juros.</Indexacao>
  <Situacao>MESA - Aguardando Encaminhamento</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1053694</LinkInteiroTeor>
  <apensadas>
    <proposicao>
      <nomeProposicao>PLP 275/2013</nomeProposicao>
      <codProposicao>577747</codProposicao>
    </proposicao>
  </apensadas>
</proposicao>